一人一個老師對你嘅影響

中學本身都隱形人咁架啦
都唔會有咩老師記得我
亦唔會同老師有咩交流, 平平無奇咁啦
本身打算平平淡淡過日子

果時有個中學老師, 唔知點解睇死我升唔到班
後來佢已經無教, 聽到我升到班之後
佢: 下, 你咁都升到班呀?
我: ...係呀

果時中學生, 仲好天真好傻
原來呢個世界 啲人心入面一早已經有把尺度緊你
當時都幾唔開心, 覺得自己原來係人地心中咁廢, 老師都會咁諗 (果時覺得老師好似好Power咁)
之後有一段時間都覺得自己好廢
不過大個左, 心諗我升唔升到班關唔關你事
可能會話返佢轉頭

f.1 家長日同我老母講「你個仔人格有問題」

文學老師：擇善固執

咁你老母咩反應..

其實都有D老師係幾好
果時歷史阿SIR上堂講政治, 先啟發左我

「你畫畫幾叻都無用，差一分升唔到都好，無人可憐你，比你拎到A都唔會計你嗰五分」

你的成就愈大 行錯一步的代價就愈大

記到而家

小學俾個代課miss話我死淨把口，
廿幾年後都仲記得佢

我嘅朋友試過比一個好衰嘅老師話
「抵你俾人bully」

巴打仲有無繼續畫畫

果時都幾hurt wor....
俾人bully, 老師都唔幫手....

中學個英文miss廢到喊
結果英文呢科死咗

高中讀中史 個陣自己中史成績差到仆街
基本上係已經想放棄呢科
但係唔知點解覺得個miss教得好撚有心 咁就認真聽下書
後黎慢慢熟咗 傾偈傾到好似朋友咁
雖然我講唔出我係佢身上學到啲咩 比佢影響咗啲咩
但係就覺得畢咗業後 佢對我影響咗好多

廢老師教識學生自修

好老師教識學生答考題

好記得有個女老師同我講：你宜家比心機讀書，考到大學就搵到錢，有錢就有女人架啦。

之後佢好大聲唉左聲

無做職業，閒時畫下

不過依家正職都係搞藝術

我彩佢都on9,我老母同我講佢乜面都冇,我話個老師不嬲玩針對,唔撚使理佢

你永遠唔會知

點解佢要唉

話睇好我
之後真係走左去讀下書
雖然都係廢但係真係進步左唔少

中三有個大波Miss，有人記得扣衫鈕，爆胸露Bra，對中學時期嘅我好有衝擊，從此鍾意大波妹。

就地正發啦班房
仲忍

中學中意咗個教science嘅老師 自自然然讀得幾好又中意上嗰堂 我就以為自己真係對哩科有興趣所以大學揀咗嘥銀時 如今後悔不已

係我最大壓力嘅時候聽我訴苦,唔厭煩,仲成日幫我改作文,仲要係好詳細評語嗰隻 , 多謝你呀Sir ! 如果冇你成日叫我相信自己,我應該真係唔掂

幾年前欣師教到我人生5**......

欣師考我中文口試唔會出愛情觀
炒撚咗

欣師請咗我飲杯珍珠奶茶 從此一日一杯

like邊個老師佢教嗰科成績就會特別好
反之亦然

以前中學都有試過類似
就黎64個陣
個中文老師突然話佢有義務要同學生講
佢就唔教書 就講64
Share 啲片俾大家睇
佢一路講一路喊
係呢一堂先知道64成件事
成件事勁深刻
除咗呢件事之外淨係記得其餘老師都係仆街教畜

好記得中1-中3 有個好好嘅英文老師 教得好用心 令我有心去學英文

中3個數學老師同我傾高中升學嘅前途 令我搵到自己嘅興趣

利申 5條2都冇嘅 band3仔

我同你差唔多，只係成績好個老師對我好，佢係咁叫我入science，我差啲入咗，不過諗諗吓都係揀Engine

我都唔想笑你

哦

本身啲字勁醜
之後教我寫字
宜家書法比賽攞獎

中六放榜 有科衰咗（勁迷惘）
走去班主任到問應該點
問咗幾次 佢扮聽唔到 無視我
繼續同佢偏心開嘅學生傾計 有講有笑
反而平時傾過計嘅Miss行過嚟問我成績點
比意見、安慰我
當時情景同感受到依家都記住

入黎諗住會睇倒啲激勵人生既故事
點知冇

遇到好老師真係影響一生

你地全班都係垃圾
幾年後cancer死咗

不如及早轉科?

中學果時真係好似公開試=一切
乜天份呀 興趣呀 都要放埋一邊....

你...頭先係咪屌老師？

老師好辛苦架！！
你肯定妒忌老師人工高！！！

47歲通識老師打鳩個唔聽話嘅學生，仲要自己報警，結果俾人拉柒埋，自此之後，我更認為私了是對的。

自己報警咁戇鳩

英文老師鼓勵我去想法文，我入u之後開始學到依家已經第4年:）

之後互毆

中學啲老師睇你地址做人 對私樓仔特別好

中史老師：

小三個時考試前同咗個男仔講你好煩， 佢記住，到考完試同missy投訴，講我話佢好煩， 個missy叫咗我出去，話你只可以小息講佢好煩。。

都就grad...

蘇碧蘭一世都記得佢！
害人子弟

MC唔識就填晒C

做人唔好鋒鋩太露

俾pe 阿sir破左處

中學班主任我愛你

曾經好爭紮，係咪要行大家都行嘅路，一度放棄咗理想...
升到上去最後都係行返自己想行嘅路
但目擊好多比啲所謂「為你好」嘅老師打擊到嘅人

其實老師要幫同學面對自己做嘅選擇
而唔係迫/ judge9 個學生囉

真正讀歷史嘅人
近代史, 對社會點睇都係歷史老師教出黎

佢教文學教得好好
人又親切隨和 好識關心學生
令我覺得喺學校好温暖
好似我喺學校嘅媽咪

然後我都揀咗教書
努力希望做學生喺學校嘅媽咪

係真, 諗返起果時嘅自己係好迷惘
要問人意見 而老師真係一個權威黎 (果時覺得)
好多人都會聽左佢地講...
但有時老師應該要同佢一同面對選擇, 而唔係「幫」佢決定
盞搞到自己唔開心

我個老師幫我攬頸巾（好似幫人打tie咁好認真，咁多年過去我都仲覺得好warm

所以a level嗰2年讀得好唔開心
為咗升原校放棄咗好多自己鐘意嘅野
最後每日都係靠想見到某個靚女missy先返到學

中學有個教我數學同體育既教畜叫黃冠立，當住全班面指住我話我讀死一世事都唔會有咩成就

去到中六嗰陣已經知道老師唔代表啲咩
因為老師都係人，有啲老師甚至個學歷其實都唔係好撚勁
仲記得中學試過拍枱屌鳩個阿Sir，撩佢隻揪

馬記？

被欺
向班主任求救
一句：我唔會為妳一棵樹放棄一個森林
然後辭職

果時終於明白呢句野點解

啲老師成日中家長講
你個仔幾醒
不過懶咗啲

應該全班都有聽過

兩個老師令到我有動力讀書，成績跳左40名。因為佢教得好，人都好好令到我揀左依家讀緊個科。無佢地我U都入唔到

比個崇尚虛榮既垃圾老師針對
當佢放屁

由一個放學會走街玩嘅死𡃁妹 變成肯讀書嘅學渣

早前一名23歲任職金融經紀的男士畢業後行過母校碰見老師，為報小學被老師侮辱是「廢紙」之仇，即拉扯老師衫領，接著兩度用11張紙幣撻向對方臉上報仇，其後於西九龍裁判法院被控一項「襲擊致造成身體傷害罪」，自簽以2000港元守行為1年，另須賠償老師1000港元及支付300元訟費。當時裁判官嚴舜儀告誡他：「受唔受人尊敬唔係睇你搵幾多錢，咁好侮辱你知唔知？」

F.1比個女班主任話我有過度活躍，叫我媽帶睇精神科，點知撞到另個同學又係比佢話過度活躍叫佢黎睇醫生，個醫生話暫時睇唔出我有，但又叫我食住啲藥先，好彩我媽一出左黎即刻掉撚左啲藥。

人大左發覺根本有過度活躍既徵狀，如果我當依食左咁就一世架啦屌，我個同學最後都冇過度活躍。

依家諗返都係好覺得個女班主任好仆街，個醫生都係一樣仆街。

想知佢做咗啲咩

嗰時中學諗唔開去報台灣升學， 跟住畀條教畜(教中文)串成績差， 唔會去到台灣升學,不如早啲搵工做, 跟住一年後，中文攞星

係咪打錯字呀ching
屌你老母

係啊，冇過度活躍啊

Sor講撚咗粗口 唔好意思

小學二年班嗰陣，學校有貼紙獎賞計劃，每個老師都有一大堆貼紙，賞比佢乖/做得好既同學。年尾攞夠一個數，就有獎攞。有一個老師佢成日上堂都會派貼紙，我成日係佢堂扮乖，答問題、伏低係張檯。佢成日派好多貼紙比我。跟住有人同我班主任告狀，話我扮乖，最後個班主任竟然mit翻我啲貼紙出黎（10%），細個覺得好委屈，但唔識點反抗。依家人大咗，先發覺嗰啲係真教畜。如果係依家既我，一定同佢吵到去校長嗰到。唔係貪佢啲19貼紙，係原則問題。扮乖又點，送咗比人既嘢有乜理由攞翻，仲要唔係佢送。

小學老師帶頭欺凌我
同其他同學一齊笑我
只因為我成績比其他人差
諗起真係好唔開心
有啲人心地好差 明知道小朋友心靈係好脆弱
係最容易受影響嘅階段

細個有個中文老師非常非常錫學生，又熱心教學，所以個個都鍾意佢。佢影響之下，我變咗個大中華膠，又覺得日本人好邪惡，搶釣魚台，直至我去咗澳洲讀書，開始認識咗批判式思考，開始檢視自己對歷史嘅認知，發現原來所謂歷史有好多版本。
後來再發現埋原來老師個媽媽係共產黨員，好撚多獎章，內戰殺好撚多人嗰隻，跟住諗起司徒華本書講有好多做教師嘅黨員，回心一想就知道老師唔係一個支持建制嘅老人家咁簡單，而係共諜。
每次諗起都嘆好撚大啖氣，然後講句唉屌。

求解釋 想知

以為農夫歌詞

小學三年級寫週記同班主任講今次考第三下次要更努力，佢答我求學不是求分數，作為一個老師佢只係想佢啲學生開開心心。
講真嗰陣小朋友唔識嘢唔知讀書升學辛苦但都覺得好感動亦都因為咁所以唔想做個死讀書嘅人

佢唔想搞大件事 比成班覺得佢淨係幫我
然後成班會反佢 所以寧願辭職唔做
唔去解決件事

小學鍾意跑嚟跑去 家長日個miss話我有過度活躍我老母又真係帶我去check

好奇你做咗啲咩俾佢噉講

比個教畜叫我少說話多做事
上堂瞓覺咪少說話囉屌

Waa好仆街 希望你依家冇事冇陰影啦

小5成年冇交數學功課都冇人發現上學期完check功課成班好多人話大掃除掉哂,我就跟風講埋.下學期唔記得 總之成年都冇交
之後小6玩大左中文都唔交但3日就比人發現左了
比老師係全班面前屌 話我一個大話cum一個大話 越講越多
搞到我而家都好難講大話

話就話前事不提

其實都係另一種虛偽？

林慧思老師
佢雖然係旺角講粗口 俾人追擊到無左份工
其實佢真係一個好好既老師
小學已經俾我地睇過64 911事件
令到我地呢班既同學都會好留意發生緊咩事

加上佢好有智慧同勇氣
所以令我真係好佩服佢

覺得你老師好好

F.1班主任上堂時播左段成半個鐘頭嘅六四片俾我哋睇
我當時睇到呆撚咗然後喊到收唔到聲
然後放學仲未忘記到所以自己再search多一次嚟睇
自此就變到好關心政治
國教嗰啲日日都着住套校服去

被他教過😂

接人地俾你嘅野要雙手接

結局可想而知

唔多唔少有影響
好在意人地點諗我
而家做野都係
好怕成班反我
所以有多想做既野都唔敢做

加油絲打

偏心偏到仆街 小學 中學 好撚多估都係咁

香港地大把人讀唔成書先走去做老師
班教畜連自己人格都未發展好就去誤人子弟
去做老師就係為咗份糧 咁同做狗其實冇乜分別
如果好彩遇到個好老師就真係改變人生

小學比個臭閪老女人屈我偷嘢同打人
大咗覺得自己個人好有問題唔知關唔關事

差啲以為同你同一間學校，不過係小學

因為 我始終認為
你老公都唔想知道佢有咁多襟兄弟

Keith囝請客?

大個聽返好入肉

小學俾班主任玩針對
屌你老母
死肥婆

勿忘初心
中文老師教

小四嗰年第一次做班長 跟住因為欠交咗佢嗰科嘅功課一次就炒撚咗我 然後另一個班長反而成撚日都欠功課 做咗成年
從此之後我就明 原來憎一個人真係連嗰個人呼吸都係錯

記得小一有條肥婆教畜好鐘意一路罵人一路扯人條 tie

有兩個中文女老師令我知道做人應該有咩品德先會令人尊重

數學 糞導嗰啲令我明白嫁唔出無人要嘅女人係幾撚恐怖
心理扭曲日日番嚟虐待學生
要小心

中6鍾意咗個地理阿sir
因為佢，我夠膽去面對困擾咗6年嘅抑鬱
佢叫做係救咗我嘅人生
佢唔會知原來自己影響咗我咁多
都唔會知其實我仲掛住佢

喂阿sir～我知你成日睇連登咖你最近幾好嘛

佢有另一半？

成間中學冇一個好老師 人生教識自己最多野嘅就係自己

No

嗯....其實我一直都得唔到答案
不過臨grad個陣，佢好似同個missy flirt 緊

表左白先算
反正都grad

想學一樣野 永遠虛心學 唔好串柒柒
唔識就要不停試。試到識為止

我阿Sir都係 不過冇喊到

仲有小三個數學顛婆日撚日講書噴口水，個陣坐前既都要擺本書係頭上，條友發起顛上黎攞埋人地本書一巴車落人地頭到，仲要飛理本書落垃圾桶，個樣似有精神問題

六四個日早會中史老師預左要播片比所有同學睇
仲有安排左啲中史幹事上台同大家回顧六四發生咩事
點知校長係幹事講嘢個時上台話唔比講
話政治唔應該帶入校園 兩個幹事呆撚左
中史老師即刻好嬲咁上台搶返咪同大家講做人唔可以為左權力而放棄真相

其實呢個中史老師上堂勁悶 會偏心部分學生
但個日真係好有風骨 連其他老師都話估佢唔到
事後佢話私人原因請左半學期假

其實具體影響到我啲咩我講唔出 但每當腰骨必須要直嘅時候都會諗起呢件事

其實grad咗成年嗱
差唔多半年冇搵佢，無謂打擾佢啦

以前中三我個中文老師對住全班同學（我地差班）講，你地成班係呃飯食，甚至成間學校60%都係呃飯食
仲要賤格到睇死我地成班冇一個人入到大學
話有人入到大學就批個頭落嚟俾佢當凳坐
之後我發憤圖強，唔想比佢睇死
高中入埋文科班，最後dse直升大學，修讀中文
立志要做一個會鼓勵學生既老師而唔係一個只會批評他人既教畜
P.s.佢退咗休，搵唔到佢個頭當凳坐

有老師好睇得起我，但最後失手拎唔到5**之後再唔敢翻學校見佢

sba俾勁低分
冇咗粒星要retake
咁就冇咗一年時間

中一個班主任叫我地反思
如果一個城市滿街都係監控鏡頭
而個政府話係用黎杜絕罪案
但同時市民既一舉一動政府都會 瞭如指掌
咁你地會唔會支持
最近stalk到佢原來黃
唔怪之得十幾年前已經會思考呢啲問題
會想我地反思極權既壞處

中二個班主任大學畢業後第一年出黎教書
同我地玩得好埋
我數學唔合格又唔聽書
佢唔開心到喊 但冇放棄到我
迫最低分果幾個人補課
最後我地有好大進步
一段時間後
而家我已經係數學碩士畢業(雖然只係taught master唔係m phil)
但真心好感激當時佢冇放棄我

中三個班主任知我鍾意踢波
送左個曼聯腰包比我
雖然其實我係車路士fans
但都好感激佢會留意到呢啲細節同心思

中四五個班主任
知我地班唔鍾意返學
到中五果年個個走堂留響屋企溫書
起碼有三四十日冇返學
但唔知係咪因為唔想我地成績表太難睇
所以最後好多次缺席佢都冇計到

中六七個班主任
每次班主任堂都會比一篇龍應台文章我地睇
問我地覺得全球化點
會引導我地諗全球化雖然係方便
但會失去好多地道文化
又會教我地帶住判批思維去睇報紙
唔好覺得媒體講既野就係岩
一定要有獨立思考

其實我只係讀一間band3中學
成績好差好差
甚至差到試過有個名校轉過黎既教師
響自己既網上日記度話呢間學校啲學生係垃圾

但好好彩我遇到幾個好老師

小學中文老師 每次上堂有人嘈就叫人"唔好走啊你" 好似口頭禪咁
有次我忍唔住 扮左佢語氣頂左兩句咀 佢嬲到爆炸 果陣中文連堂 佢書都冇打開過 成粒幾鐘係咁屌鳩我 屌到冇野講就啤住我
最後比人留左堂同通知屋企人 咁岩我屋企人又係有啲問題果啲 番到屋企比老豆打撚到成身瘀哂
第二日番到學校 中文老師見到我條頸瘀左問我咩事 我話琴晚比老豆打 我最記得係條死八婆 講左句陰工囉 好慘 然後就咁走左去 社工又唔搵 當冇事發生過咁
唔知條八婆死未 但我祝佢長命百歲 百病纏身

Fk?

補充番 另外有條教畜
係小學個陣試過公開羞恥我
係全班面前話我做錯哂啲功課 英文差
Show 俾全班睇我啲功課
但我因為病得嚴重冇番學一排所以唔識做
已經盡力做都咁樣對一個學生
到而家諗番起都勁唔開心
過咗好多年每次提起都會想喊

其實老師鬧個學生
佢唔會因為你鬧完佢 佢就識得做
屌你老母死教畜
搞到有幾多學生哥好撚憎番學

我like親都係教maths
唔見得有進步

No
睇黎大家都遇過好老師

中三開始俾一個老tb老師欺凌欺到中六畢業

佢成日係全班面前笑鳩我成績差，剩係識玩課外活動
俾操行完全唔跟學校policy直接俾個C我
（基本上如果唔係殺人放火level都唔會俾C，但我個年連功課都無欠交....）
於是中四開始俾佢逼到日日番學都喊，佢又成日打去老豆老母到小我最後成日叫我去見社工
所以中學時期最討厭既職業就係老師同社工
到後來中五六我已經無理佢，但佢仍然熱衷於單單打打咁串我個啲日日真係痴閪線......

宜家聽到啲人講中學生活有幾開心真係好陌生同遙遠，我中學生涯無邊日係笑住咁過（除左畢業個日）
畢左業咁耐我都仲係好憎個老師

呢d女人應該拉去打靶 掂下就性騷擾

好老師：令我鍾意左聽書，考得愈來愈好

教畜：反面教材，令我明白點解要讀書叻，可以多幾條路揀，咪好似啲藍絲廢中教畜淨係識屌學生拎優越感

要做一個有選擇嘅人 而唔係做一個被選擇嘅人

f. 1英文小班教學，個miss有心教
唔係死咕咕果種教學模式
默書測驗考試拎到好成績又會送好靚嘅文具俾我地
自始鐘意咗學英文
btw啲文具我仲有keep住，都10幾年了

好同唔好嘅老師對學生嘅影響可以分別好大
細個由小一開始啲數學老師都係nice啲 令到我慢慢鍾意數學
最後u都係讀數

反而中學啲中文老師差唔多全部都係閪嘅 剩係留意啲成績好嘅學生
同我呢啲中文差嘅學生講嘢就成日有骨咁 f6嗰臭閪miss仲睇死我2都未必有
好彩最後都有個3 可以入到u

全部老師都係煩撚到死
做隱形人都好啊
由f1比人針到grad
啲八婆最中意講學生壞話 一傳十 十傳百
只要成績唔叻都會比其他冇教既老師定型左你㗎啦
屌哂你地老母臭閪劉眏彤 陸善文 劉淑嫻

小學有個班主任 唔知係因為佢大學讀中文定係有信耶穌 上堂嗰陣好鍾意叫啲學生做人最緊要有品有禮貌 要識得感恩 要努力讀書 總之就係教學生做人嘅道理

某程度上都幾影響到自己日後嘅價值觀

我以前個歷史老師都係 但612之後發現原來藍絲嚟

中學有個老師叫我地唔好同人比較 校內成績唔重要 最重要係考dse岀嚟個成績足夠令你入到想入嘅科
讀書嘅同時要定下一個清晰嘅目標 諗定想考幾多分入咩科

多得佢我至叫做讀書讀得好有目標同埋冇咁大壓力

唔知關唔關事 離開小學之後對人哋就你嘅批評會覺得好介意 慢慢變得服從權威
例如中學比老師話 你唔會夠膽挑戰佢嘅錯處 淨係屈係心入面 去到一個點就會崩潰 亦因為咁間接地睇到自己嘅懦弱

加油呀老師

其實不如搞個清算教畜同藍嘅活動

係就地正法吖柒頭，字都唔識寫

中學入面成績不過不失 除咗讚兩句鼓勵你讀書之外都冇咩特別
直至上到高中 自己屋企有事所以搞到成績退步/上堂唔專心 之後有個肥婆中女班主任日日纏住你 我feel到佢係想幫我好不過佢完全垃圾黎 大概就係佢一畢業就屈左係間學校度十幾年 搞到佢連待人處事都有啲問題 諗嘢同個普通學生妹一樣咁低能 書又唔係教得好過人 最令我後悔嘅就係冇走晒佢啲堂

你唔係鍾意科學，係鍾意教科學果位老師

小學果時中文Miss迫人寫限寫數嘅日記當功課

因為唔係日日生活都可以好撚精彩咁生活，而當時自己嘅文筆有限，所以有陣時會欠交，然後個Miss就打比老豆老母報串。

果時心諗：日記要限字數姐係迫人鳩作姐，你估日日都BBQ，又或者日日都中秋節賞月咩

從此就對寫日記有種討厭嘅感覺..

咩係欣師？恩師？

林溢欣都唔識？

笑咗

洗咗你腦？inception？

你果陣係咁？

點解你會覺得公開試就係一切？

唔明你講乜，邊個報警？邊個比人拉？

我反轉，miss 同我講我媽有問題

鋒芒畢露，好多後生仔都做緊

如果係考數學mc 應該睇吓自己邊個選項揀得最少 然後填晒嗰個

因為公開考試啲選擇係平均分布

近十幾年搵教席好難搵架喎，你果輩嘅老師都未退休

小學老師話50年不變係指好耐好耐嘅意思 50年只係個大概數字 50年之後都唔會變㗎~
嗰陣我信咗
利申佢當時64有播片 應該嗰時d香港人真係好樂觀

問題喺你度，你有權威性人格，鍾意跟大佬、服從權威

咁你依家仲係咪好唔開心？

咁佢講得有冇錯先？你有咩成就先？

要去到中六先知？！你遲唔遲啲呀？

中史老師令我開始明白支共政權有幾仆街

你冇TEAM WORK

你係我識得咁多人入面最聰明果個

你聽到呢句就要小心啲啦

你老師唔簡單果時邊炒得起呢類議題

讀緊乜？

點崇尚虛榮法？

讀緊乜呀？

去侮辱人，點知係自己侮辱自己，仲公告咗天下

dont give a shit
9成老師都垃圾

人講你又信？你自己無判斷力嘅咩？

generally 好彩入左英中
除左D老屎忽之外 大部份都有心教/關心學生

小學有一次因為英文測驗成績差比班主任改花名笑我懶 佢可能覺得好小事 但我十幾年後諗返小學第一時間就諗起依段回憶

咁最後讀咩大學？

好好彩地 遇到好多老師都對我好好
果陣我唔鍾意讀書
但佢地會笑我但又肯教我
當我做到既時候 佢地又會話 大個仔啦 識諗啦

佢地無疑地真係做到有教無類
令我覺得每一個人有缺點
同樣地要比機會

十萬大軍唔係解有十萬，係解好多，你頭髮都唔會逐條數啦

點解要中史老師教先知？學校都無教你玩連登架

笑鳩我窮

咁你係一個簡單嘅人定係一個唔簡單嘅人先？人哋係點又關你咩事？

咁你依家係唔係垃圾？

你咁諗好叻，你記得人哋嘅名，人哋會話你好勁。

所以對你生命好重要嘅人，你一定要記得佢哋嘅名，到時哎救命都係搵佢哋

唔識，唔係我嘅年代嘅人，你識唔識邊個係鄧碧雲呀？

可能佢幫到你，你會記得佢；but he is nothing to me

小學見家長 俾人話自閉症

中學放榜 分都未睇就叫我考慮報ive

影響其實唔大但都算讀書時期既污點

我都唔明咁細個仲乜要寫日記，都無人生閱歷寫乜鳩啫，搵天才呀？

係咪你個樣生得戇鳩呀？

小學遇到個賤種 佢係個五十幾歲白髮女人 做我小五班主任教中文 果陣每個禮拜都會要我哋交份週記 佢自己話寫乜都得 寫埋覺得我針對你都得

果陣我真係覺佢針對我 而我都好老實係本週記到寫 佢針對我 後來某日佢無啦啦叫我係全班面前企出嚟 大大聲罵我 扯我耳仔 話「你話我針對你啊 我呢啲就叫針對」我果陣企起全班面前種感覺都難受到頂唔順 因為唔係我問題 之後我咩都唔記得 就係記得佢罵撚咗我好耐

其實呢件事影響咗我性格 我變得陰暗沉默唔信人 但好彩中學識咗班好老師好同學 令我走出陰霾

去到而家如果唔係望到巴絲分享俾教畜針對嘅經歷都唔會諗起呢樣嘢 不過我依然想講 屌你老母鄧海燕 祝你全家長命百歲 百病纏身 殘廢 癌細胞擴散全身但屌住條命 全家死無葬身之地

不過我都係想同咁多位曾經受過傷害嘅巴絲講 當你成為更好嘅人 你就唔會再在意呢啲教畜社會垃圾 唔好俾啲生命中唔關事嘅垃圾影響到你嘅快樂 記住好好愛惜自己

真係好多教畜

你份人好記仇，咁耐都放唔低。

同埋佢教你做人要實事求是啫

唔係同學講都唔知有高登
仲有好似你咁嘅attention whore

咁有冇學畜？

咁我想問下關中史老師乜事先？點解你要咁強調中史老師？圖書館無資料咩？上網無資料咩？

中學有次有其他嘢做焗住要走個老師堂
我同佢講我走咗依堂會溫翻依堂啲書
佢答我：你喔？乜你都會溫書㗎咩

佢當時嘅表情同語氣我記到而家

乜你好介意人哋點睇你嘅咩？

其實自修都好有用

體驗到只有社會既on9先會教書

細個讀書好差 尤其係數理 我至少慢人半拍先諗通點計
個miss每堂都點名要我出黑板計 因為佢知我一定答唔出野
事關佢堂堂教新野 我上一堂既野都未計得完全熟你就迫我即刻上手今堂既野
當然我出到去黑板緊係唔識做啦
一係計錯 一係完全唔識計
佢就當住全班面鬧我鬧到我喊 重點係佢用埋佢隻死人手指篤住我太陽穴黎鬧
至此我對數學愈黎愈驚 一黎唔想比人笑我蠢 二黎好自卑點解轉數比人慢 大個左覺得當年咁樣其實都算體罰

回覆講埋啲濕鳩野，做咩姐你

「要講話」、「要聽老師講野」呢啲概念先有問題啊

的確係有時覺得自己同人完全比唔上

不過適當時候詐傻扮懵真係幫到唔少手

D人會對你無咩戒心

中學成個頭鏟曬 話我頭髮太短 標其立異
唔符合學校要求
俾人扣操行分

自此之後 就開始留長髮
長到繼續俾人扣分

後生仔因青春期荷爾蒙分泌，想露一露係正常，唔想露先唔正常

好爽

記得中三個年中文阿sir 用咗大半堂去講李旺陽同播自由花
多謝佢

痴撚線

諗起毒撚的一生潮文

**「要聽話」

個籃球光頭狗反國教 屌尻教育制度，依家全班人9成黃

試吓中二有一日上上吓Science堂，臨落堂被個英文老師send字仔黎叫我放學去搵佢，點知原來佢係特登讚我作文進步咗。

唯一令我記得既老師
從此下定決心要學好英文

反共

真心

一個響小學已經會同我地講64嘅老師

屌 一模一樣 唔講以為自己post

但我even到左大學都以為痴線嗰個係我 一直放唔低
我知係我傻因為痴線嗰個根本係佢

我以前教綜合人文阿sir 十分友善,佢仲負責sen 事務,好關心我,我都想幫其他人
中文老師係我初中兩年班主任,只可惜佢生cancer 走了,我只探過一次
數學老師係好caring 好devoted Christian

講得好好

以前有個老師，第一堂見我哋個時一句都冇講就手執粉筆係黑板到寫左一句

「權力會使人腐敗，絕對的權力使人絕對嘅腐敗」

然後就叫我哋抄低，再慢慢解釋句野嘅意思。佢話佢係老師，係我哋當中係最大權嘅，為左唔到令佢腐敗，要我哋好好督察佢

社會啟蒙

升唔到班一定好蠢

你太著緊啦，take it easy，你現實應該係認真撚一件

如果有中學生睇到呢個po 記住一定要拍拖 唔係你會後悔一世 個種感覺係你用錢都搵唔返

中三數學老師六四嗰日喺班房開youtube播beyond長城，自此我每年都會share一次首歌上fb

唔岀奇啦
男人老狗都用紅字

band3 最差班 中六day1返學叫我地睇下毅進
有咩好讀 叫我地唔好曬錢報Jupas

屌你老母臭閪， 諗起都火滾

小學食飯嗰陣時， 無端端屈我笑佢肥， 事原其實我聽緊其他同學講緊笑， 無端端畀佢罰留堂， 我又淨係識得喺度喊，唔敢反駁， 勁委屈

TKOGPS， 何寶華主任，我屌你老母，我一世都記得你

好老師嚟
拯救咗一個女仔
令世界少咗一個TB

真相係極權國家 要靠傳承落去

細個一直都知有六四，直到老師播紀錄片
自己再搵多啲資料 先知發生咩事

同埋知道正義唔一定贏，亦唔一定係人地眼中嘅正義

發現好多人都講64，係咪大部分人成長中都會遇到個咁嘅老師
我自己就係小3-小6都係同一個中文老師，佢都有返咁上下年紀所以有啲脾氣，但係好關心我地，有次講咗成堂64，我先知共產黨係幾咁仆街，細個受屋企影響成日覺得鄰國好強大好風光，好彩有佢，希望佢依家仲係身體健康，如果佢仲健在分分鐘係銀髮族一份子嚟
仲有高中物理miss，好關心學生基本上當我地仔仔女女咁，佢唔會話自己跟書教完就算，而係好著重我地理唔理解個concept，記得佢話佢唔介意教得慢，但係介意我地唔識，係佢令到我對物理有興趣，依家雖然唔係讀緊物理但係得閒都會搵書睇吓。

自己都算好彩冇話遇到咩教畜，好老師就幾多，印象最深刻係上面兩個

但其實你要清楚自己係咩人 如果係叻咪唔好太露 反而係平凡既要表現下自己 唔係會俾人睇小

基因

我個班主任話我升唔到八大 仲要同我老母講

結果我都係升到

屌你老味 人又係你鬼又係你

升到：我個學生幾撚勁，全班尾五果個都升到u

升唔到：預左啦 入唔到八大正常不過

屌你老母 知唔知你地成班老師喺我中學生涯低谷冇救仲踩我係對我幾大負面影響

正面既

有個老師好好人 一世都會記得

我病果時扶持我 日日走去問嘢都肯教

果科好努力雖然結果只係麻麻

但係一定係我人生最努力果段時間

真係好感激佢 中學生涯得一個老師帶比我正面影響

令我發現弱智都可以做老師教人
同埋返工可以咁hea

有過相似遭遇

頭先講笑 呢個世界好撚多賤種教畜
如果有死亡筆記 第一二三四五個寫佢地嘅名

有片未？

如果你又可以拍拖又可以讀到書嘅咁就冇咩所謂
如果你冇辦法兩樣都handle得好嘅話真心建議你讀咗書先
唔好聽樓上講嗰啲咩公開試唔代表一切
公開試考得好第時呢條路會順好多
真正fg 50K, 買樓又唔使煩搵女朋友又唔使煩

去到呢啲地步成績都唔方好㗎啦
你睇自己填乜嗰啲可能完全based on 1個錯嘅assumption
仲死得快

小學個陣有個miss姓曾，平時都無得罪佢
無啦啦問我拎張成績表睇，之後串我廢

當年教我四個字

「不甘平庸」

發覺尤其教小學嗰d老師 好多都心理變態

令我從此討厭va

中六一位老師睇樣傳統形乖乖女（成日著旗袍教中文），識落傾多咗計，原來係位不理老豆反對同男朋友私奔嘅烈女。

自始以後無論拍拖結婚做嘢搵工咩都好，都認同幸福只有自己爭取，而唔係等個天跌落嚟或由人地嚟施捨。

中二班主任睇死我一世做IT維修狗
結果我DSE考得好過佢班愛徒

係咪姓李？？

甜故mode?

記得有個老師知道我想讀藝術
跟住佢嘅反應係：「吓，讀藝術乞食架喎。」
跟住話我成績唔夠好讀啲技術小小嘅嘢算。

我記撚到而家屌你老味
我入咗大學啦死八婆
GPA3.5啊
係咪覺得自己好叻刺激到我

呢個真 諗翻起有好多心理變態
一個教數學 要人十秒背乘數表 叫人唔識問佢嘢 但有個同學問個問題簡單又俾佢屌

一個教英文退咗休好耐 有個同學寫潦草H寫極係寫唔好 就俾佢扭耳仔兼狂鬧 但學寫潦草係完全冇撚用(應該係因為啲老一輩老師鍾意體罰)

另一個教英文 我小二放學冇念聖母經(天主教小學)
掛住執書包 佢將我個功課袋dum走 嚇到我呆咗

諗翻啲小學老師都幾撚小學雞

依d教畜黎喎

你應該肥撚到閪咁

「有啲人條路順啲，直行就到；有啲人條路兜遠啲，最終都會到」

中學成績完全覺得自己呢世無可能入到大學
聽完班主任講都唔信，照讀asso試下努力啲
雖然後門狗，但都真係入得返ugc
呢句說話記到而家

我老師都有

DSE臨近study leave同全班講
你地都係唔得嫁喇 搵定工吧啦

我中學讀band3又唔係精英班（全港排300幾名的垃圾）
中學對非精英班的學生基本上放棄哂
中五個陣突然醒覺好努力讀書
隔離精英班老師聽到我想直入大學叫我諗下可能我asso都唔夠分
最後我做咗全校教得最高分的學生
佢話要睇吓我份成績表
一望就話我中文如果唔係有兩個5**可能得3
屌我以為所有老師都應該幫學生
但佢見我唔係精英班已經一開始放棄咗我
好彩我自己努力

果陣未有dse，我個班主任係我中五既成績表寫，少壯不努力 老大徒傷悲，之後搵工都有人問起會考同中五成績表睇，我真係想屌佢老母

戇撚鳩 啲教畜侮辱人就無後果？

都弱撚智
班教畜邊撚個呀當自己皇帝咩要雙手接

初中嗰陣，讀書唔好，個班主任同老母講，你個仔冇壓力係唔會讀書架。自此老母就係咁比壓力我，見我打機又話唔讀書，見我打波又話唔讀書，見我拍拖又話唔讀書，母子關係直接破裂，直到上左大學先好返。

今年做 FYP 派左俾一個 part-time lecturer 跟進度
同時有 7 個同學獲派去佢既小組，可搵佢傾題目、點樣做份報告等等
有一個近期退左學

由第一次去見 supervisor 傾題目，到我五月交 final report
佢除左幫我修訂題目做咩之外，咩支援都冇提供過
proposal 交完上 broad 理應會有啲評語俾番學生，佢成個過程只係話唔會俾學生睇（因為俾你睇左就會影響最終出黎既分係咩）
好啦，我唔想未開始同人做訪談就同佢反枱，一路以來除左每個月限定、唯一一次 group consultation 之外就冇點搵佢
一開始同佢講過，黎緊可唔可以單獨搵你傾論文，佢話“你經常搵我既話，對其他同學唔公平喎”
屌，做 fyp 如果要計埋其他人見將多次既話，做咩要安排每人起一份？
退學嗰位同學都有要求過，唔一定要一個月見一次，亦唔關公平與否既問題
而係個人對自己份功課著唔著緊既問題，唔應該因為咁樣而設限
點知俾人屌返轉頭，理由都係嗰三篤屁

發覺 supervisor 同親我講野都好撚冷淡
好似唔想理你有咩困難咁
佢有兩次 group consultation 當面話唔知我條題目想做啲咩，因為特定視障既不明眼疾似乎同深近視一樣喎
問 “你既然知道難搵受訪者，做咩唔改題目，專做深近視患者 ... 咁咪容易啲搵人同你傾囉”
對住其他同學，佢有提供好多意見，例如有個人做足球議題，都難搵人
佢又冇批抨，剩係叫落力啲搵

直到做完 draft 要俾佢睇，佢話唔會就內容俾任何意見，只係集中喺格式上既問題
可能我份人太認真，有咩野都要好仔細問，變左佢由一開始就唔想繼續傾
每次只係叫 “番屋企慢慢諗左先，下次見先再講”

交完份報告大概 1 個月，想問下學系有冇時間表安排同學攞番正本睇分、評語（當中提及佢咁耐以來冇俾過 proposal feedback 俾我地睇）
supervisor 就屈番我，話 “12 月嗰次 consultation 我有俾番與會同學過目，你都有睇架”
好啦，既然你都咁講，冇後悔填佢所有表現唔合格
最後亦打左封投訴信俾 course examiner
等睇佢仆街

補習老師屈我偷野，仲教唆補習社同學仔唔好同我玩，杯葛我（仇恨值+99）

係啊，就係你啊，住元朗安興街唐樓條八婆，記得你架，你個仔讀上晝班架

（上左公屋，已經唔係果區，爆開都無問題）

留明

點解佢會懷疑你？

沒 全部都係垃圾 玩自己就有

最後成功係靠自己咪書

由此到大都覺得老師呢個職業就係呃飯食

要學野係要靠自己睇

細

政治啟蒙

我小學同中學都有老師係咁

小學老師，我人bully扮唔知唔理，淨係安撫我情緒就算，又縱容佢哋，講一套做一套

學到大人係唔可信

之後我由精英班跌左去其他班，埋左堆學校所謂嘅問題學生堆，我講反我遭遇比佢哋聽，佢哋幫我岀頭，我係女，佢哋係仔，佢哋仲要冇供我岀黎，話唔關我事，而事實上我都係企埋一邊喊住話比人恰，老師先正視問題，保叫我收手，我以前比人蝦老師你又做左d乜

學到識人好過識字
做女真好
真frd好有義氣
後生佢哋叫左我媽黎想數我，點知搞到我媽同校長直接對話，仲迫當年無視我嘅班主任提早退休
學到屋企人係永遠係自己最強後盾

然後我為咗唔再比我呢類學生岀現，我走咗去做老師，不過係幼稚園，希望係小朋友最細個時去改變佢哋，不過做落發現，其實都好睇個家長點教

一定有 但係年紀細應該包容
幾十歲人 搞到自己咁肉酸做教畜 就唔係咁好啦

大學教授個堆就仲有少少價值

因為好多仲有出paper

有時係可以聽到啲有趣嘅野

小學中學既老師就早日摺埋 唔好害人

我間小學好多教畜
小二班主任當眾奚落我唔識背乘數表
校內繪畫比賽第一名 個美勞老師話唔明點解我會攞獎
上英文堂朗讀課文 讀完個老師話我讀得好差

港共政權下唔係咁

啱

至於個老師影響我啲咩？
正面黎講，佢咩都唔理，我可以一手一腳去定題目、搵受訪者、做訪問同報告
過程中睇下性格上有咩缺點需要及早改善

同時喺資料搜集既功夫比其他人做得多：-
喺全班交題目之前，自己睇左 40 篇文章先定到要做邊方面既醫療服務（政策）
結果最初交既題目俾佢以 “立場偏頗，唔適合攞黎做 fyp" 而 ban 左
之後要喺兩星期內重新諗過新既題目、做埋 proposal 俾佢睇（當然又係冇內容評語啦，根本唔知自己份功課表現成點）
雖然見識都多左，但我覺得就係因為咁，final grade 預計唔會靚

負面影響係因為呢個 supervisor 既出現，令我失去左對學術研究既熱情
好多時我講多過佢俾意見你去改進、學到野
好似自己單機咁，對比跟其他老師既朋友，佢地待遇好好多（每個月由得你去搵佢傾、有同學研究要用 SPSS，唔識用軟件，個老師叫佢一齊去電腦室、教佢點用）
由 12 月交完 proposal 開始，可能係自己求好心切，反而愈來愈堅強
如果冇呢個仆街 supervisor，就只會單純認為 “我用心做好每件事，其他人會睇到、欣賞你”
反而要適時 hea，咩事都唔洗咁上心先冇咁辛苦

一個英文補習老師令我意識到英文究竟有幾重要

依家講嘅話可能已經炒撚咗

中學=社會縮影
糞導組=共慘党
李關巧仙我屌你老母

好記得中學個陣揀左BAFS讀
因為我係由D班（垃圾MK班）升番上正常少少嘅班
個老師係咁強調我係D班升上黎
另外全班測驗都出貓 改卷都係同學互評而佢哋全部fd底所以表面上全部都好高份 但其他全部同我差唔多
因為我係垃圾班上升去 所以基本上係透明人 一直都只有太約一半分
個仆街老師三年黎係咁係堂上面叫我drop 科，令其他人真係覺得我係On9 ，令我更加邊緣
最後dse 放榜 全班有6成人得2 而我拎左4
利申：垃圾band3

有錢人生仔係消費
窮人生仔係投資

教數學老師講嘅

淨係記得小學個垃圾班主任 買左幾包薯片比左2個最好既朋友都關佢事要罰我地 而家次次嬲返起都嬲到仆街

你雙手俾咪雙手接囉
成日見到d 老師單手俾仲眼尾唔望人但要人雙手接

食橙皮

我都有個 佢成日烏低身 都唔知係咪引我哋班靚仔

傻閪老師 毒撚咁款

同你差唔多 不過係小學 入咗間幾好既中學
跟住佢話 下 佢咁都入到呢間 佢數學好差架喎
我：

加油呀絲

細個果陣比訓導針對 成日唔返學
結果比d女人老師針得仲誇張
後尾-6入到大學 返去幫師弟妹補習
佢地話：「乜你都入到大學呀？」
我：

玩埋緋聞，dllm

J miss J撚到腎虧

乞食同入大學冇關喎

我永遠記得我Miss同我講相由心生

urban planning

乜撚嘢叫如果唔係有兩個5**就可能得3如果如果 呢啲老師係咪弱智其實 如果有4個5**overall就5*添啦講啲嘢唔用腦 講到好似呢兩個5**個學生係好彩先有咁

個老師成日鼓勵我係佢令我想做一個用生命影響生命嘅老師

中學個班主任 平時好似好玩得
但重要關頭 佢要認真 你就要認真 一講笑就即比佢屌

個陣就開始知 做人要有幾個面口

URBAN我都讀過，3個學分，不過唔記得晒了。你高中讀過GEOGRAPHY就掂架啦，咩christella model

咁你依家同班朋友仲有無聯絡

冇la，本身有，不過好多去咗外國就流失左，好似得返一個小同會耐唔耐chat下，讚下對方d相，不過就冇再約岀黎

中文2撚咗
屌你老母

明明教開初中 屌你老母上堂播文靜啲片

係 痴撚線 學校入面好撚多土皇帝恰學生

中學：歷史老師教我永遠都唔好信共產黨。
大學：雨傘冇翻學幫我剔翻有翻學。

佢心儀對象搵唔到錢，俾佢飛咗

咁撚鐘意罰抄

好感人

唔係
但呢啲情況應該比比皆是
因為滲透教育界一直係統戰其中一個最重要嘅方針

母校都無計我個五分 無收到我讀中六
去咗報design 之後就收到母校電話想收返我
我都係繼續讀返design算

我都係，之後請假自學，好彩有4

Luke Wong?

想揀理科 比人話自視過高

中三嘅時候班主任咁啱係我數學老師
我數學由細到大都好差
但中一二果陣都無人教過我
而佢總會用好多時間教返我一d基本嘅概念
我因為佢 有次測驗真係好努力 好俾心機
諗住終於可以合格一次 點知都係爭兩分
我一收到卷即刻衝入廁所喊 覺得自己好冇用
佢跑入黎搵我 同我講知道我盡左力 已經做得好好

後來無論佢定我都了解到我數學真係無天份
所以甚至俾我响數學堂嘅時候溫其他科嘅書
最後我中、英文都上左拔尖班

小學因為講過大話
比老師係背後叫同學唔好同我玩

老師教識我咩都可以自學

本來好怕英文 但因為個老師 搞到我好認真上堂變得唔再怕英文

小學個陣好撚曳 成日講大話
比人停課抄報紙
我個班主任要我坐黑板前面個啲位
好似人地睇戲第一行咁樣
又唔比我同其他同學講野 同我講野又要罰埋佢
直到升中派位我個班得我同令一個同學派第一志願
臨走前佢同我講 “去到新地方就冇人知你係邊個
唔知你做過啲咩 你就有能力改變做返好”
唔知點解句野記到宜家都係個腦到

中學個陣個英文miss生仔要轉代課老師教
之後幾日就激走一個代課老師
換左幾個之後頂唔撚順就求其搵個冇乜堂上既新仔黎教
最尾日日係到睇youtube
發現讀書都係自學最重要

都聽過類似說話

講得好

當年讀書好廢，高中讀唔掂有科elective好想drop咗佢，嗰老師就日日落堂返學同我傾計話我其實係ok可以嘅
嗰時第一次感受到真係有老師會咁著緊自己，重點係我同佢根本都唔熟，後黎都冇咩交流，但係諗返嗰時佢對住一個都唔係太熟嘅學生都係依然冇放棄過我一直勉勵我

中三已經開始同我哋講64係咩事
講完之後仲要話如果同學想出去集會 可能跟佢去 或者去到打俾佢
仲有因為佢上堂講成為選民係香港人嘅權利同義務
成班18歲攞身分證嗰陣 就已經登記哂做選民

中六家長日：你一定入唔到U嫁喇
5年後：下！你9月讀Master?

班fd咁撚有雷

樓主 佢唔話你 你點會自我反省
我果陣都係
見個老師都睇唔起我地成班
我先決心努力上堂

話我同人地比係低人一等 搞到好自卑

我中五嘅通識老師
我嘅政治啟蒙老師
當年雨革令我唔洗做港豬

佢應該唔係教你中文

f.1 家長日同我老母講「你個仔冇常識」

初中遇到個好好既英文老師
跟住就鐘意咗英文
到而家做埋英文老師
好多年前有幸親身多謝佢
多謝你， Miss Li

Band 1 名校

教中文嘅食古不化 玩針對

教通識嘅就唔講政治嘅

教英文嘅50 年前坡妹 唔教英文 教做人

教econ 嘅就中學就教自學 果班人入面乜人都有
唔知條友係咪on9 咩前經濟日報記者 但係有人指住窗口話落雪 佢會真係信

高中黎講返學= 遊樂場

以前學生時期覺得老師寸同鬧學生唔出奇， 依家睇返， 好多d老師既情緒控制仲差過普通成年人， 根本拎細路仔黎發洩

就算話細路仔做錯野， 都唔應該人身攻擊同體罰

小學嗰陣成為辦公室政治嘅棋子

從此覺得基督教正仆街

小學班主任長期係到玩小圈子化同針對，再同老豆老母聯手迫到我差啲自殺，事後仲要扮和解

自此睇清楚對藍絲父母係點嘅人，唔會再相信人，中學定出嚟做嘢都扮到自己係與世無爭取咁，私底下拉攏其他唔出聲嘅人企埋同一陣線，邊個想搞鳩我就先下手為強

相認

佢可能搵唔到男朋友掛

小學讀啲私立名校
個班主任成日都鬧我
「點解你做功課咁那渣，可唔可以唔好做錯」
係咁話我好討厭
連聖誕聯歡會都要我坐係教員室做功課
成日留我堂
其實我只係做功課做錯咗一兩條
咁就那渣？

小學英文miss成日著黑絲 果時我好鍾意睇佢對腳 搞到大個變腳膠

因為佢嬲我考得好過佢啲學生咪咁講嘢

記低咗

邊條經濟日報記者咁戇鳩？

小學個時普教中，但係我普通話唔好，z c s 同zhi chi shi 唔識分
然後個班主任（中文+普通話老師）當住全班面前鬧鳩我
同埋我小學個陣份人奇奇怪怪，上堂成日郁身郁勢，又鍾意同人傾計
之後小六就畢業個時佢當住全班面話我好似bb，想講嘢個時就講嘢
然後佢仲加多句：我講下架咋，你唔好介意啊
屌佢個刻想喊咁際

佢條死八婆好撚偏心，大半班同學都好憎佢

Final year F左我
搞到要defer

中四到中六個時成日比d老師睇好(係教員室講完仲要傳到我耳邊)，跟著搞到冇咩心讀書，結果雖然入到U，得過且過咁樣

初中嗰陣俾個地理老師針對
點知佢高中做埋我班主任
所以佢教我嗰科地理同經濟都考全級最尾

好撚勇

諗返轉頭，有無後悔呀？
依家仲有無做緊Design

係咪好咸濕

中學老師都特登用一堂講六四
有幾個老師都係咁
仲有舞台劇 廣場上的一朵小白花

同我個阿Sir一樣
佢都係讀神學？

破處

行撚開啦屌你老味

讀到U grad 都未讀過呢個model

由小學到中三我都好憎中文亦都無試過合格 而且我個人無乜自信 覺得自己做乜都比人差 係中四個年個中文老師改變左我 佢不段鼓勵我 慢慢改變左我既處事態度 亦都令我慢慢愛上左中文

考試失手 由全級第十一變到全級11x
俾個垃圾班主任叫我唔想讀唔好浪費時間 快啲出去做嘢
結果從此都唔再鐘意讀書

中四讀左一年bio
覺得悶就想drop 就同當時個bio老師講
不過佢叫我不如試吓讀 之後我有讀
但佢每次考試測驗都會鼓勵下我 話考得幾好同有進步
慢慢就有動力再讀落去
依家念返佢真係個好好既老師
好有心機教書 仲會鼓勵每個學生
好難得

房思琪

佢太樣衰 有錢都唔會有女
呃住佢先

中二中文miss :果陣05年9月，教書睇心情，試過有人一多口就全班攬炒唔教書，成績好或者識擦鞋既就俾分鬆手d, 成績差就諗計煮死你，俾家長投訴就厘埋避電話。 都試過聽書既坐前面，唔聽書坐後面。
而家佢仲係同一間學校教書，而家45-50歲到， 間中secret都有人俾佢玩到仆街，發藝術家脾氣，如果佢係你班主任死多兩前重。 我之後中文成績都係差。

中三bio miss: 佢係催眠師，hea教，但係佢好好人，有d同學同佢好Friend, 我當年果科接近交白卷咁濟。

中四五 geog miss: 都係催眠師，上佢堂有人玩打火機，燒紙，個miss都唔嬲，同一部份同學好Friend, 上完佢堂，geog由合格變唔合格。

DSE全部肥佬
班主任叫我讀毅進考popo

最後一屆會考 有時覺得自己應該重讀一年考dse
讀埋top up 仲做緊design
心理上都係覺得無讀大學好自卑 同公司啲同事個世界差好遠

唔係好記得係咩事

中四定中五排緊隊嘅時候同同學傾計、咁都畀個阿sir扯頭髮叫我唔好講嘢

鍾xx?

小學體育堂嘅時候邊跑邊笑,畀班主任望到,話我跑步唔認真,其他人集隊嘅時候,罰我鴨仔行足球守門員範圍一個圈。
細個覺得阿sir話乜就係乜、根本冇得駁嘴。
大個咗覺得其實好侮辱、當住全班面鴨仔行

利申 有丁

屌我都係

中史歷史老師又係對我好大啟發 關心多咗社會

唔信老師 唔信同學 只信自己

加油 你知道自己想做咩已經好好好過讀左d唔鍾意既degree先發現有其他野想做 例如我

讀女校，有個教Accounts的阿Sir教，
女人一定要經濟獨立
終身受用

呢種情況我會扮暈嚇死佢

咪就係

大學老師：將來你地要負起知識份子既責任

玩時玩，認真時認真， 關做人要幾個面口咩事

做人要幾個面口係講緊對唔同人用唔同面口
玩時玩，認真時認真係講緊做事態度， 呢度係兩件事要分返開

+1

不過係通識老師

副校食支那女

有個老師 鬧人鬧再自己都喊埋

中二嗰年有個教書麻麻嘅阿sir教數學，整到我數學唔及格。
中三嗰年換咗個新嚟嘅阿sir，1/3時間教書(精簡但聽得明)2/3時間操數，成績又上咗返嚟。

中四五chem讀唔好(英文廢)，中六嚟咗個新阿sir，半年時間由頭開始教，教到明曬，pre我應該有4-5。
雖然最尾DSE病住考失左手，得3，不過俾我中四五嗰種讀法去考應該2都冇都算係咁上下。

DSE英文得1，因為我連啲grammar都未搞得明，係冇U都謝天謝地嘅水平。
讀Found dip，遇著個教得好嘅Ms，一年時間英文好咗好多，到咗可以進行日常書寫、閱讀、溝通嘅地步。

明白男女倫理關係的奧秘

想當年人大第一次高鐵一地兩檢釋法
我哋全部仲傻豬豬唔知成個政制結構係點
個陣個通識呀sir 同我哋解釋咁樣就會開咗釋法先例翻唔到轉頭
自此開始睇多咗好多中港政治嘢

好感激遇到個好老師 永遠係唔同議題都唔會直接講答案 而係不斷引導我哋去諗 雖然佢為咗份工都唔敢太表明立場 但佢某程度上已經成為咗我政治啟蒙
好彩最後通識5**無白廢佢心機

做乜鳩

christaller model

中學當時既老師明顯有大細超問題

特別錫某一啲學生，有啲唔一定係成績好，反而係平時既態度或性格討好個老師。 就好似識朋友咁，有啲柒頭就算點都好都唔想同佢做frd

到自己大左 有次幫人去補習 10個入面有1-2個係明顯人格有問題，無家教果種。先明白其實自己都一樣做唔到一視同仁，有教無類。 所以都無再補，我驚控制唔到一下屌落去就仆街

個陣中一 有個老師同我講：好彩你生得幾可愛 應該都可以嫁番個有錢人 如果唔係你無乜前途
呢句記到宜家 宜家自己做緊老師 一定唔會咁睇低自己學生

大學老師：批判思考係對自己，先於對人，當你指住人話人點點點時，有三隻手指係指緊自己。

唔知點解聽佢講好有感染力

lm

令我確自己有讀寫障礙同反社會人格

點解會知有六四但係藍絲

點樣先可以寫靚啲字 我字體分3/10

呢啲Page真係害人不淺
冇事果陣唔會發現係藍絲洗腦Page
我都係有反送中之後先發現個Page係洗腦嘅 本身有like
好似都係講吓貓貓狗狗呀打卡熱點定係唔知乜黑糖珍珠鮮奶嘅嘢嚟

佢哋家長有錢，加上佢哋比老師標籤左SEN，所以就算真係想投訴，都冇用，所以先想入我，不過人哋保我

嘩屌 真係玩撚死

初中嗰陣上堂成日玩 又賭錢，但個miss知我本性唔差，冇放棄我，成日比機會我，又同我傾計
升到高中比心機讀書，宜家都算不過不失

一個數學老師，教我 F5-F6 數學

但係佢同普通數學老師啲毒撚形象唔同
主動幫學生補課已經係基本嘢
另外佢仲負責跟進畢業生升學，所以都好撚唔得閒下 (佢啲升學研究係高質到上過香港電台接受訪問，好似係)

但係佢忙極都會兼顧到教務同關心學生
佢可以癲到為咗解釋一條tricky嘅數學題又怕學生唔記得，而去拍片慢慢計畀你睇，雖然我真係無心向(數)學
可惜嘅係我自細數學真係太廢，亦都驚撚咗數學，唔敢面對數學，如果唔係可能會同佢有更多交流

仲有就係我DSE衰撚咗，我畢咗業一至兩年後佢都會間中喺FB問我近況，雖然只係簡單一兩句，但係我都覺得幾感動，原來都叫做有人記得我；後來我走後門升返上大學，佢叫我返去同班師弟妹講下non-jupas升學嘅嘢；如果係其他老師搵我，我呢啲毒撚真係未必會返去

講完呢啲，要講埋佢都係深黃；
佢佔中嗰排好似比較低調啲，但係612之後已經好撚高調，完全唔驚畀藍到黑嘅校長同家教會清算；有次仲喺個冇不反對嘅惡夢入面仲夢見到佢；上年佢有次無啦啦又會問我安唔安全……

唉，佢呢排靜咗好多，但係我同中學啲人真係唔太熟絡，我唔知係咪因為佢都承受緊好大壓力 (嗰次夢見佢少咗好撚多頭髮，明明仲未到40歲)……

知你有上開連登，唔知你會唔會睇到，祝你新婚快樂

小學做數學功課唔識做 做錯曬 比個呀sir當住全班面前鬧我廢 鬧我咁都可以做錯曬 然後罰我企係班房門口 比全班同學望住 從此以後我就開始驚人

小三嗰年家長日同我媽講: 你個女唔係讀大學嘅材料
我聽到仲on99冇咩所謂不過呀媽有唔開心
後尾咪一樣高考入到u
不過個濕鳩呀sir已經cancer 死撚左話唔到俾佢知添

知道學校就係社會織影 極之醜陋 有人偷人野都完全無事 個訓導為左所謂學校名聲 包庇果個人 正垃圾 同政府一樣

呢d正一垃圾 無資格教書

中學教會計果個剩係讀過公司秘書實際課程
基本原理都搞唔掂 害死哂啲學生

補習阿sir就有
佢個陣同我講
男人有幾威唔係睇你溝過幾多女，而係睇你拒絕左幾多女
你試諗下 有個人溝左個大波靚女 同有個人拒絕左個大波靚女 兩個邊個威啲？
我個陣好自然聽佢講覺得後者威啲
之後中學就以請人食檸檬為樂，諗返都戇鳩
曾經有個長腿大波靚女同學同我表白，我拒絕左

我而家諗返真係想屌撚死佢！
不過佢個陣教我英文都幾好，幫我打好個底，都幾好人！

人生5**了

個樣已經表露無遺

搵女朋友係唔使煩但一世都唔會搵到個種感覺

、:.
,
一。.

咁你睇吓要一兩年嘅感覺（plus 窮），
定係一世嘅順風順水了。

三十歲都未夠，想進修仲有機會
唔洗灰心

我最後讀咗兩個art degree先出黎做野
我個行反而唔睇學歷，遲過人好多起步

邊有姐
一陣d人又黎屌鳩你侮辱神聖不可侵犯嘅老師㗎

你肯定係妒忌人地人工高就話人教畜

咁我諗呢個睇樣唔係樣衰得去邊應該都冇乜可能冇拖拍 中學有女追都拒絕既應該都係讀書讀上腦

戇鳩仔

第時生仔第一時間教佢有食唔食 罪大惡極

同絲打有相似經歷
F1-2同一個數學老師教
本身數學唔算好 亦都成日唔交功課
F2 final exam 撞左邪 考之前做完本暑期作業 變相瘋狂操數
最後由合格邊緣上到全級頭十 派卷個陣佢有啲不屑
過左十幾年仲記得佢當時個表情
當時都有種比人睇低左既感覺 但某程度上都係疚由自取

影響最大應該係大學既Prof
有好多course 都係佢教 計返對左5個sem
雖然好撚harsh 尤其project Q&A啲問題 好少其他prof會問到咁深入
不過影響左我返工同平時諗野既方向 多左用唔同角度challenge 自己/人地

自己成績唔好，成日顧住玩
比啲仆街言語上攻擊
個時頹撚到想放棄，日日陣係識喊，唔想再繼續讀

但低form個時有位老師做咗我一年班主任，
其後連計都無再傾過，亦都無再教我書
到form six前突然搵返我傾計，話留意到我唔開心
之後不斷鼓勵我關心我，不斷用私人時間同我補課問書
最終用form six短短嘅幾個月追選修科得1嘅去到4
雖則最終都係入唔到U，做得個Asso仔
但真心好多謝佢
最近不斷自責覺得好對唔住佢（唔係搏同情
因為永遠覺得自己點努力都入唔返U
辜負咗佢咁

有冇巴絲有同感

背住我同其他同學講覺得我主科攞硬1
咁啱其中一個係我個fd
所以我先知道呢件事
當時覺得好唔開心，都好懷疑自己係咪真係咁差（利申全世界當呢個老師神咁拜）
但我最後都正正常常攞咗3仔翻黎

畢咗業之後心諗屌你好意思咩
身為老師係到講人壞話

就嚟教書，呢個post真係要仔細閱讀，希望可以帶好嘅影響俾學生

巴打加油
其實正正常常教書
平時有時間就關心吓學生已經好足夠
最主要唔好用學生成績去衡量一個人

好記得中一miss同我地講李旺陽單野 但我grad左之後先知miss係頭條新聞小豪子老婆黎

你思想奇異！

扮咩啊

當年我個中文阿sir都有講，先明白64事件

我都識佢 你應該係我師弟

偉大航道！
每逢有長假期學校就會播

老師講既野係廢既